<resources>
    <string name="app_name">City</string>
    <string name="Serpentine_Park">Serpentine Park</string>
    <string name="Victory_Park">Victory Park</string>
    <string name="Komsomolsky_Park">Komsomolsky Park</string>
    <string name="Salt_Garden">Salt Garden</string>
    <string name="Arkhangelsk_bridge">Arkhangelsk Bridge</string>
    <string name="Oktyabrsky_Bridge">Oktyabrsky Bridge</string>
    <string name="Alexandrovskaya_embankment">Alexandrovskaya embankment</string>
    <string name="THE_PALACE_OF_METALLURGISTS">THE PALACE of metallurgists</string>
    <string name="THE_PALACE_of_Chemists">THE PALACE of Chemists</string>
    <string name="Chamber_theatre">Chamber theatre</string>

    <string name="Serpentine_Park_list_subtitle">В парке создана уникальная спортивная зона:
        установлен первый в регионе памп-трек, сделана скейт-площадка для двух дисциплин,
        площадки для баскетбола и настольного тенниса. Еще проложены дорожки с холмами из геопластика,
        их высота от одного до четырех метров.
        По холмам можно гулять или заниматься скандинавской ходьбой.</string>
    <string name="Victory_Park_list_subtitle">На 15 площадках под открытым небом представлены образцы советского и российского вооружения.
        Здесь можно увидеть бронетанковую и транспортную технику, зенитно-ракетное и артиллерийское вооружение.
        Коллекция военной техники продолжает пополняться новыми экспонатами.</string>
    <string name="Komsomolsky_Park_list_subtitle">В настоящее время Комсомольский парк это — широкие чистые дорожки, тенистые аллеи, детские игровые площадки,
        спортивная площадка, исторические памятники, цветочные композиции, фонтан самый старый в городе.
        Несмотря на все перипетии истории с Комсомольским парком, фонтан является центральной изюминкой среди всех скульптур и памятников города.
        Это очень красивый фонтан. Своей работой он доставляет радость детворе и отдыхающим взрослым.
        Фонтан в Комсомольском парке обязательно надо посетить всем гостям города.
        Он похож на цветок: зимой представляет нераспустившийся бутон,
        а при наступлении лета открывается во все своей красоте.</string>
    <string name="Salt_Garden_list_subtitle">Месту было возращено его историческое название — «Соляной сад».
        В парке появился зеленый лабиринт, установлены новые арт-объекты, беседки с прудом,
        интерактивная площадка «Соляные холмы», свободная библиотека, зона воркаут, теннисные столы,
        гигантские шашки и шахматы, гамаки и шезлонги, новые торговые павильоны и полторы тысячи новых деревьев
        и кустарников.В Соляном саду установлен единственный в области уличный парковый экран,
        что позволило показывать кино на отрытом воздухе.В парке работают муниципальные аттракционы:
        железная дорога «Метро», карусель «Юла», карусель «Чайный сервиз», детский батут, электромобили,
        веломобили, детский призовой аттракцион «Рыбалочка».</string>
    <string name="Arkhangelsk_bridge_list_subtitle">Архангельский мост — автомобильный вантовый мост через реку Шексну в Череповце,
        соединяющий Заягорбский (Зареченский) и Зашекснинский районы.
        Мост завершил создание транспортного кольца Череповца, связывающего 4 крупных района,
        и обеспечивающего создание условий для кольцевого движения общественного транспорта.
        Открыт 10 августа 2022 года.</string>
    <string name="Oktyabrsky_Bridge_list_subtitle">Октя́брьский мост — автомобильный вантовый мост через реку Шексну в Череповце,
        соединяющий Индустриальный и Зашекснинский районы. Мост был открыт в 1979 году и
        является первым вантовым мостом, построенным на территории РСФСР.
        По конструкции мост схож с мостом Святого Северина через Рейн в немецком Кёльне.</string>
    <string name="Chamber_theatre_list_subtitle">В настоящее время Камерный театр имеет свое собственное здание, причем в историческом центре города.
        После капитального ремонта здание театра открылось 4 ноября 2007 года. Театр оснащен самым современным
        оборудованием. Зрительный зал рассчитан на 438 мест.В Камерном театре работает постоянная актерская труппа, создана детская театральная студия.
        Сейчас в репертуаре театра более 30 спектаклей разных жанров,от русской классики до современных отечественных и зарубежных авторов.
        Готовятся новые постановки. В числе приоритетных направлений работы – спектакли для семейного просмотра.</string>
    <string name="Alexandrovskaya_embankment_list_subtitle">Обновленная Набережная в Череповце радует гостей и жителей города.
        Прогулявшись здесь, вы увидите памятник основателям города — Афанасию и Феодосию, необычные арт-объекты,
        дом-музей Ивана Андреевича Милютина, а на противоположном берегу — усадьбу Гальских. </string>
    <string name="THE_PALACE_OF_METALLURGISTS_list_subtitle">Дворец металлургов — это крупнейшее учреждение культуры Вологодской области.
        Он является местом для проведения концертов, корпоративных мероприятий, юбилейных празднеств,
        конкурсов и фестивалей, торжественных приёмов и собраний, деловых встреч высокого уровня.
        Для организации концертных программ и праздников в дворце есть большой зал на 985 мест,
        малый зал вместимостью 216 человек, зал торжеств, просторные нарядные фойе, бар и ресторан.
        С 2011 года Дворец металлургов включён в Национальный реестр «Ведущие учреждения культуры России».</string>
    <string name="THE_PALACE_of_Chemists_list_subtitle">Дворец является правопреемником городского Дома культуры,
        созданного в 1946 году. В 1992 году реорганизован в Городской дворец культуры «Аммофос» и
        в августе 2013 года переименован в Дворец химиков.Деятельность учреждения направлена на
        повышение культурного и эстетического уровня, нравственное воспитание,
        организацию культурного досуга всех возрастных и социальных слоев населения города Череповца.</string>

    <string name="MyCity_detail_text">
        Череповец — город в Вологодской области, Россия. Расположен на западе области на берегах реки Шексна (приток Волги)
        и на берегу Рыбинского водохранилища.
        По данным переписи 2010 года, население Череповца составляло 312 310 человек, что делает его самым густонаселённым городом в области.
        Череповец — важный промышленный центр на северо-западе России. Он известен как крупнейший в стране завод по производству стали,
        экспорт которого осуществляется более чем в 50 стран по всему миру.
        В городе также развиты культура, образование и спорт.
        Площадь Криули и старинные здания из красного кирпича
        Центральное место в историческом центре Череповца занимает площадь Криули — перекрёсток улицы Ленина и Советского проспекта.
        Такое интересное название она получила благодаря окружающим её кривым маленьким переулкам, которые раньше были единой дорогой вокруг площади,
        а сейчас стали участками пешеходной зоны. Тёмно-красные, бордовые и коричневые здания, построенные на площади,
        формируют уникальный исторический облик Череповца — строгие особняки и классические двухэтажки XIX столетия в «кирпичном» стиле.
        Главным памятником площади Криули считается здание Камерного театра (Советский пр., 35Б), которое нередко изображают на открытках
        и других сувенирах, символизирующих Череповец. Зрительный зал в современном театре рассчитан на 438 мест,
        а в репертуаре представлено более 30 спектаклей и других театральных постановок.
        Кассы театра работают ежедневно с 11:00 до 19:00 (в выходные — до 18:00), но купить билет можно и онлайн на сайте.
        Усадьба Гальских
        На противоположном берегу реки Шексны (практически напротив исторического центра Череповца)
        сохранилась красивая старинная усадьба Гальских (ул. Матуринская, 28).
        Это целый комплекс из разных усадебных построек XIX–XX вв. — сам барский дом дворян Гальских,
        который был построен в 1856 году, шорная мастерская, кузня, здание конюшни, амбар,
        маслобойня и небольшие хозяйственные дома. Внутри дома воссозданы интерьеры прошлой эпохи — картины и портреты бывших хозяев,
        антикварная мебель и предметы украшения в виде бронзовых люстр, старинных зеркал и столика для игры в карты.
        Сейчас здесь организован историко-этнографический музей «Усадьба Гальских»,
        который работает со вторника по воскресенье с 10:00 до 18:00 (в среду — с 11:00 до 20:00).
        Стоимость входного билета составляет 150 ₽, а индивидуальную экскурсию по усадебному комплексу
        можно заказать прямо на месте или оформить онлайн на официальном сайте Череповецкого музейного объединения.
    </string>
    <string name="PARKS">PARKS</string>
    <string name="BRIDGES">BRIDGES</string>
    <string name="PALACES">PALACES</string>

    <string name="list_fragment_label">CITY</string>
    <string name="detail_fragment_label">CITY</string>

    <string name="back_button">Back</string>
</resources>